有冇人睇咗《末代皇帝溥儀》重映?

經過數位修復後再次上映
入戲院睇效果勁好多
尤其是啲配樂真係一絕

之前台灣重映嘅簡介

想睇

一定要睇

前日睇完
I want a divorce 嗰首配樂真係世界級
睇完先知板本龍一就係日本軍官 好撚靚仔

真心好正尊龍好靚仔

睇返尊龍身世，好似細個完全家庭溫暖咁

邊度有得睇?

淨係得百老匯

陳沖

我都係睇完先知
被軍隊趕出紫禁城嗰段配樂都好正

呢層當然啦
好彩有養母湊大佢

養母都有試過掉低佢，但唔忍心，返轉頭

最後都係推左佢去學戲就算

皇上

要講翻英文
His Majesty

唉
真係好慘

佢同溥儀第一面見同最後一面真係好深刻,尤其是最後一面不似人形咁望住溥儀

仲以為講緊黃子華個套

其實套戲有一點好值得講就係

外國人了解中國歷史仲勁過中國人

黃子華扮得最似

尊龍

其實溥儀邊有咁靚仔

黃子華我覺得形象最似
做一個俾人玩足成世既廢柴貴族

第一張好似林偉晨

林韋辰係幾有貴氣
不過尊龍靚仔啲

好多歷史片都美化咗啲角色嗰樣
見到黃子華個表情都知佢無能為力

仲有追養母段音樂

阪本龍一

陳沖咀佢個幕扯撚左

我都扯咗幾次
打完J先去都無用

搵日放工去see see
經典黎

奶媽雖然唔靚 但對波好正

唔知佢上幾耐
希望你趕得切睇

我想啜埋一份

尊龍係好靚仔
但我發現自己鍾意教授多啲

有睇
尊龍好靚仔

睇咗, 一定要入場睇!!!
puyi 咁靚仔係有啲令人分心
恰啲鬼佬觀眾無見過真人啲相

個老師又唔結婚, 又話自己try to be gentleman
係咪暗示佢自己同puyi一樣
終生都唔係重視感情嘅人

坂本龍一

太靚仔啦

跳舞開P果part

His Majesty仲要唱埋歌

溥儀正仆街，明明係自己想復興滿洲，日本嚟幫佢，到終戰都仲想急急飛去日本，但比蘇聯同支那共產黨捉到就係軍事法庭狂隊日本！！正粉皮！！東條首相要絞首刑嘅話，溥儀應該打靶！！

Where is armo

第一次睇嘅時候好鍾意

溥儀:日本只係幫過我嘅仆街

我都係

溥儀不知感恩！！

所以佢開頭自殺果段好fake
佢嘅性格絕對唔會係個車站廁所到𠝹手等死咁狀烈

日本就擺明撚佢狗, 扮立國廢事比人祭裁
到中間全世界都打仗, 就當佢condom
套戲都有話佢間接累到人民被捉去黑太陽

史實佢同細佬都坐咗十年勞動監
出獄都係做返百姓打工
算係redemption

反而死刑仲爽快

頭先係百老匯電影中心睇溥儀見到閪吱的美食家自己一個去睇

佢貪生怕死懦夫黎，點會自殺！！一係就8月15號終戰果陣知自己死緊就自縊身亡啦，點會急急腳著草。

成世人都任人擺佈
個演員咁撚靚仔, 完全無貪生怕死feel

獄長條𡃁鬧溥儀, 一倫咀鬧上腦, 面都紅哂最深刻!

咁你望返真溥儀張相喇要，戇鳩仔嚟，淨係識話比關東軍操控，但如果國政真係交返比你溥儀嘅話，滿洲國會咁繁華！？仲衰過支那呀！？執政！？佢何德何能呀！！係都交返比班漢人首相兼內閣成員同日本軍政人員啦！

真正經典，坂本龍一配樂一絕

月頭就仆咗去睇 尊龍靚仔到離晒譜演技嚟講我覺得佢連表情細節位都處理得好好 配樂真係世界級好鐘意戲入面門嘅立意同最後溥儀重返紫禁城嗰幕

蟋蟀出嚟果到真係眼濕濕

佢嘅對白同之後監獄另一個獄長喺文革俾人批鬥嗰陣啲紅衛兵一樣
You are not accused of 乜乜乜,You are a 乜乜乜

都有啲似black live matters班looter
一味口號式指住人嚟屌

好似同佢人生一樣咁去到人生最後階段先真正擺脫到枷鎖 真正自由

好正，真係好正，三個鐘反映到溥儀嘅一生

雖然溥儀都唔係啲好人，但係佢一生都嘗試反抗命運，不過反抗唔到，一直俾人操縱亦係事實，由細個俾人強行帶走，冇咗親生媽媽，再到唯一可以依靠嘅奶媽都喺見唔到最後一面嘅情況下分開，直到俾日本人擺布，最後俾人批鬥坐咗十年監，佢一生都冇自由過，其實都係一個可憐人嚟，睇到我覺得有少少唏噓

坂本龍一嘅配樂真係好正，每一次有門嘅意象出現就會響起，好有嗰種反抗唔到命運嘅無力愴然感，聽到我起哂雞皮

所有嘢都情緒主導 唔講邏輯證據

以前戲院睇，其實唔算太勁

正

佢做戲都唔錯wor

教授

隻老鼠secret

咪即係staff roll嗰首

晚年做政協

呢套戲，最有印象就係打爆玻璃嗰幕，話時話，尊龍近況係點?

好似好耐冇作品咁

最近一套好似都係大陸劇

佢已經退出咗娛樂圈

仲要13年前

講英文嘅溥儀

而家上個版本係三個半鉝定五個鐘版？

尊龍係美國好撚紅
但一直嚮往拍支那戲 (上一輩思想唔知咩解究)
為左完支那夢推左好多套大片(e.g 藝伎回憶錄)
結果俾支那人昆左去拍垃圾 (e.g 康熙微服私訪記5)

哇個封面咁靚嘅
itunes 果個cover 好普通

好紅咩
佢一片之後都冇套得啦喎

特登遮埋粒Lin

晚年生活潦倒，聽聞佢拍戲太揀擇，唔藝術都唔拍
搞到少產，浪費個黃金期

係加拿大住洋樓養番狗唔算生活潦倒啦
人地做夠退休

睇維基
佢連日本都好紅

佢紅嘅年代唔係我地嘅年代 加上佢當年主力喺荷里活發展 而且早早就淡出影視圈 所以普遍現代香港人都唔太熟悉 但當年廣告代言費係香港第一 第二係發哥 對林青霞嗰一層嘅演員嚟講 絕對係佢地眼中嘅明星 印象中係第一位被提名金球獎 亦係至今唯一一位被提名兩次嘅華裔演員（龍年同末代皇帝）仲係當年第一位做奧斯卡頒獎嘉賓嘅華裔演員 其實而家睇番 喺三四十年前嚟講 佢作為一個華人喺嗰陣白人主導嘅荷里活 成就真係好屈機加上一套末代皇帝已經足夠封神

純粹以前見佢靚仔google過啲資料 有錯歡迎更正

三粒鐘咋

真講緊當年佢片酬/代言已經上千萬 嗰陣大劣人均月入都係幾百蚊

pm

佢片酬係張國榮N倍
所以冇揀佢做霸王別姬

好耐以前睇過一次
今次終於可以係戲院睇
不過大家有冇覺得講英文好出戲

想睇，單機....

Am i blue, am i blue ~

係咪睇,一齊lor

趁仲有好快啲睇
我驚一個禮拜就落畫

咁個女仔看完覺得點呀？有冇覺得悶阿？
通常呢種電影唔係特別欣賞既都唔會入去睇～

你讀下田中義一既奏折先發表,唔該.

已證實田中奏摺係偽案

啲共狗同清官講英文嗰陣會
我真係好奇,點解連啲騎呢啡啲英文都講得咁好

屌

已經證實咗係偽造好多年嘅嘢你都摷出嚟講，好柒呀！

以致大戰中相當多的人認為該奏折是真實的.

到底邊個柒? 果陣日本個方針唔係先奪東三省再佔中國然後建東亞共榮圈?

你幾十年後點證明佢地偽書都改變唔到佢當初戰爭策略就係咁.

西人導演之餘仲要比喺故宮拍
完美見證當時嘅大陸係真心改革開放

已經越來越多證據證明日本當年唔係一場侵略戰爭，你柒咗就縮埋一二邊啦，仲出嚟獻世！

再者,

日本幫溥儀?

咪傻啦,192x年既日本人不知幾高傲覺得自己係亞洲入面最高質既人種,洗撚幫你個過氣皇帝, 日本人只不過係借用溥儀個名來扶植建立偽滿洲國, 國內教日文,種鴉片, 崇日崇到你咁都幾可悲

其實呢啲咁深感受嘅戲先更加要單機
除非你保證你隔離嗰個同自己同一層次

多謝你提供今日最好笑笑話

睇完都唔知同唔同一齊睇果個frd share好 一定個腦勁多野諗勁多感受 仲要好personal 但唔開口又好odd

呢條傻西對唔住死左既英軍

呢套單機睇都冇問題，好撚正

仲有成班加拿大軍,一落機就死曬.

依d崇日撚個腦冇得救,歷史歷史,發生左,改變唔到既事稱為歷史,佢依然要試圖去美化當時既皇軍

無論日本侵華定韓定侵香港, 全部都係發生左, 除非佢話d相片同紀錄片以致discovery channel全部都係造假

所以開放改革派咪比人鬥到冚家剷

好

唉，屌！
好葡萄啊！！！

一齊睇都可以各自沉思嘅
我覺得睇嘅過程中有人同時投入，同單機自己投入係兩種感受
暫時身邊冇人留意有呢套嘢存在 (冇人提)
不過入得呢個 post 起碼都係有興趣投入

Twin Peaks

你唔係船巴咩?
會唔會睇到扯扯地
一齊 lor

大佬呀唔好咁痴線啦

剩係記得佢個觀奇洋服廣告

好撚好睇

尊龍真係好靚仔 打網球同唱歌果場 男人睇到都心動

重話係因為佢靚仔先唔捨得扔
真係your face your faith

上youtube聽返，原來batman都有唱過
Kevin Conroy

yes,一早翻左香港,+tg? 打算幾時睇X左佢

咁快無哂場屌！！！！！！！！！！！

屌
我知尊龍係靚仔
但係戲院睇大銀幕高清修復嘅尊龍真係靈魂都俾佢吸走埋

peter o toole演員本身有陣濃厚Gay味

呢度導演好玩嘢 兩個獄卒都同共黨革命先烈撞樣

我今日都一人睇咗
睇呢類戲本身就適合單丁睇
go 啦

我睇嗰日咁有個支那婆同個女一齊睇
跟住個女每隔五、六分鐘就問一條問題,佢老母又要質低把聲答佢
呢啲邊啱細路仔睇㗎

邊到仲有得睇?

王府宣旨一段配樂都好正。

應該除咗百老匯之外就冇喇

睇完，最深感受係清朝D人英文咁好，自愧弗如

你買到飛可以嘅
留tg

做乜鳩呀你

lihkg20200923 +++

點解搵唔到原曲/長版本既？

第一次上網睇
見到鬼佬拍中國片咁有神粹

仲記得最尾一幕
以前自出自入皇宮 天下最有權力既一
要買入場卷先返到去

前幾頁有人講溥儀負評
但佢一生好慘
清末民初中國亂到死 你靠邊一面都睇唔到將來

呢套戲既配樂絕對係坂本向音樂事業上既其中一個高峰。

數位 數碼

唔該巴打
我跟跟咗台灣嗰條link嚟寫

最尾見到hans f zimmer 呢個名

佢初出道嘅時候好似做過坂本龍一助手

屌今朝睇嗰場啲廢老係咁出出入入
又傾偈又講電話 文革嗰段仲有人笑

我嗰場都有人喺文革嗰段笑
不過我估佢應該都係恥笑

一樣
我element睇

諗起何東又真係一陣恥笑味

google咗應該係類似engineer/ producer嘅角色
兩個都係世界最強電影配樂之一

支那式史觀摺埋啦

淨係入去聽歌都好撚正

哈，聞說當年有位拍過多部清朝電影嘅華人大導演，睇完末代皇帝就話，貝托魯奇係鬼佬，唔識中國文化，畀我拍的話就如此如此，這般這般去展現清朝宮廷嗰種排場同奢華，云云。

一直都有人宣稱 Reginald Fleming Johnston 是 gay，溥儀也是，兩人之間是否有不尋常關係就不得而知，貝托魯奇有沒有打算在電影中在這方面演繹也說不準

陳沖後生幾正
尊龍好靚仔

蘇格蘭教授好撚型

M Butterfly呢
點會淨得一套

馬英九都唔差
馬英九出名靚仔
當然同尊龍後生比梗係無得比

eh 我係講緊板本龍一
不過 peter o'toole 後生都正對藍眼

我細個淨係記得david byrne首主題曲
變咗清宮片罐頭音樂

當年第一次睇M butterfly 唔識尊龍
仲心諗 條女個腮骨咁突既
睇睇下覺得唔對路
去到果幕真心呆咗

但係尊龍真係好靚
而家無乜人識真係好可惜

都係鐘意佢talking head啲音樂
佢搞配樂有啲罐頭味

高清復傷溥儀拎咗台灣票房冠軍
應該多返人識

兩個都係教授
兩個都型

鬼佬拍得好過中國人自己拍
嚴謹到好似紀錄片咁
清朝場面大到好似還原左當年咁
全部人講英文真係
但某d位又會講返普通話

慈禧講英文果下

出場幾分鐘死鬼左

我同老婆講套戲唯一問題係講英文，好怪
我老婆話gladiator 個背景都唔suppose講英文，但荷里活片就係要就返美國觀眾

心諗又係

當年香港人唔識欣賞尊龍，尤其將佢蝴蝶君同霸王別姫比，笑佢嘅女人扮相唔夠張國榮靚，其實兩個根本唔同level，講演技尊龍好N倍，張國榮只流於表面。

Btw 如果有睇黃子華棟篤笑既話
佢喺秋前算帳提過既英若誠（grab the bull by the horns/膀胱)，就係獄長

成個句號咁既樣

點解香港人冇乜講尊龍

想睇 但星期六先得閒 唔知仲有冇場

佢又真係好少拍港片
印象中係古巨基某套戲客串一幕

我原先以為會係johnston出場之後先講英文
點知溥儀三歲已經講英文

點解戲中北京個譯名係Peking

全部人識英文
根本唔駛洋務運動

做乜會重上？

以前睇過，好慘既一生
連最尾果幾年終於做返個人都係輕輕帶過

必睇

民國時期D地名仲係用緊郵政式/威妥瑪拼音
好似北京peking 廣東canton 廈門amoy
係共匪竊政之後一路到七八十年代先改晒用而家D XYZ拚音

我覺得電影最宏偉一幕係佢三歲登基
坐唔定咁落樓梯，去到個殿門口有塊金色布遮住外面，好大風咁不斷吹起，佢一野推開塊布
然後個鏡頭影哂出面所有文武百官三跪九叩
個場面太壯觀，絕對係萬人之上的感覺

可惜 8964 屠城之後，唔會外國入去實景拍呢啲題材。

係好正

真係太耐.
以前睇明珠台龍年先識尊龍, (靚仔版)Mickey Rourke.
唔係ironman 2.

龍年(1985)
原來有"巴拿馬總統跟我也有點交情!"

睇咗
好睇到仆曬街

要畀錢買飛返自己屋企真係好唏噓

咁張國榮又真係做得好好

反而北京大學(Peking University)仲保留左威妥瑪拼音

有，真係要睇，好難過
中文係母語嘅人都應該要睇
始終當時發生嘅事即使去到今時今日對我地仍然有好大影響
如果佢用返北京話同日文做對白就完美
不過咁樣就攞唔到奧斯卡...

呢套正路應該要單機睇先係，所有感受都要留畀自己

唔算做得好好，化妝服飾功不可沒
尊龍身價係多佢N倍

人地都唔會批個紫禁城俾佢啦
真係阿豬阿狗都可以攞黎拍戲咩
想下好喇，自己發夢嗰陣拍囉

睇非常公民

奶共尊龍，不了

未睇過另一套拍到咁氣氣勢磅礡
睇完仲覺得支共摧毀咗中國

每一日都係人生已完

雖然我唔知呢個gossip中嘅大導係邊位
不過如果係我估嗰個的話...
紫禁城我諗佢借到

龍年講美國唐人街黑幫，當年又係畀人鬧「辱華」

你講張藝謀？

咪係，如果咁計好多戲都唔應該講英文。
孤星淚講法國點解唔講法文？
齊瓦哥醫生講沙俄到蘇聯點解唔講俄文？

拍過呢部上海1920

李翰祥

好耐以前係電腦睇過

有冇人講下點解值得睇

呢套野真係好撚正
所有野都係經典
尊龍好撚靚仔
配樂一流

意大利導演
日本人配樂
可以拍到套咁好既經典
我唔相信其它大6導演可以拍到呢個水平
因為佢地拍唔到咁客觀既電影

最尾一定會加幾幕毛主席

好耐之前睇過，真係好正啲配樂都一流

以前支那真係開放過

坂本教授寫配樂,比人reject 左4次
到第五次先ok
寫到入埋醫院
過程好痴線

bb溥儀大過左英文反而有口音

最鐘音呢首

第一次同第二次唔開門比佢
真係好慘

嗰下睇到真係好無力 名義上係擁有最高權力 萬人之上嘅皇帝 但就連簡單想留低一個人都留唔到 所有嘢由佢一出世已經不由佢自己作主 見到網上有句寫得好應 類似係「永遠開不了的門，永遠留不住的人。」嗰陣係戲院睇 當下嗰種孤獨感真係放大得好緊要

八幾年個陣除左開放
仲係大陸同西方幾乎最蜜月既年代
依家你要大陸咁全力配合咁俾咁多人力物力去拍都冇可能LU

衣家已經無可能封個紫禁城俾你拍， 當年竟然俾佢拍， 放係今日好難想像

去過紫禁城， 睇完個feel 仲正

知唔知鬧溥儀鬧到面紅撚晒個演員叫咩名

真係好撚「公公」feel

而家咁多影城
仲點會比紫禁城你拍
最後一套係咪金枝?

唔係reject
只係套戲剪到唔同晒
啲位改咗4 , 5次
要不斷由頭寫過錄過, 啲位同長度要夾返

好好戲喎
果幾段戲好搶, 印象深刻
睇佢啲background都係有料之人
原來仲有同李小龍有拍過戲

最開頭段中樂或者民族樂為主嘅配樂唔係佢寫
我反而覺得嗰段幾精彩
用音樂就可以同時表現出紫禁城輝煌 同衰落荒涼嘅感覺

個導演剪極一係唔啱自己心水，一係電影公司唔接受

尊龍真係幾靚仔

最神奇係開場中樂係白人 david byrne 寫（不過見過有人話係蘇聰編）

想睇多次

呢首啲高低起伏超正 次次都會聽到起雞皮

Spotify有soundtrack

日日聽呢排

都係做日本軍官
但係板本龍一套merry christmas
睇返感覺總係有啲1999

紅衛兵果幕係咪串緊中國
點解會肯比鬼佬拍

以前讀過中史 去過故宮同偽滿皇宮 所以對呢段歷史都有啲認識
前面清朝嗰段拍到好靚 突然係登基嗰段 一出去見到文武百官已經好震撼
點知後面仲有另一批 真係好意想不到
可能清朝拍得太好 中後段日軍入侵同蘇聯嗰段就顯得有啲弱 有少少去得太快 可能加長版會有更多著墨
但係去到文革又好好多 溥儀一開始係紫禁城對世事有好多疑問同無奈 最後到文革仲係唔明呢個紛亂的世界

依家真係拍唔到呢啲好戲 中國固然唔得 但係西方都唔一定拍得到
你見到花木蘭對歷史鳩咁嚟 啲服裝同建築都唔還原朝代
就會覺得發現末代皇帝係幾難能可貴

買咗飛今日去圓方間戲院睇，其實近排自己係屋企已經睇過一次，但係有啲戲真係要入場睇，先至感受到更好嘅氣氛，期待戲院內聽坂本龍一同David Byrne嘅配樂，更加期待數位修復後嘅每一幕嘅場景，同尊龍嘅演出

佢老師坐船走果陣後面班中樂band 奏起友誼永固，果下真係眼濕濕，一隻歌已經講晒心底話

末代皇帝溥儀係80年代中，六四前嘅電影，當時改革開放都未有十年，中國好渴望外來嘢，亦好想藉住同外國合作而展示中國開放政策，而且文革已被一定程度否定，出現文革情節亦被中國政府容許。六四之後政策開始收緊，習近平上台之後更急轉直下。

呢排睇緊，不過啲女主角真係好樣衰

請去除「偽」字。

好似老毛

我睇夜晚個場

同英國老師道別個幕

以前中史阿sir播過
想翻睇

仲有哥哥有陰柔味，符合個角色

之前返支國拍過劇，又係做清朝皇帝，仲發明火箭唔知邊度藝術

黃子華唔係扮, 真係似

入面尊龍個網球look真係靚仔到癲

一陣會見到你咁話

樓上咁多人講中國近代史
推介下youtuber天狗衛視
有講啲滿洲國既歷史

巴打，鍾意嘅話戲院門口有得攞

個皇后同妃子好樣衰

好想要喺其他戲院睇無得拎

陳沖好有味道喎

唔係靚但幾順眼，文繡唔靚就似史實姐

全盛時期呀

同 criterion collection 版本有咩唔同？

有冇人覺得慈禧死得好突然好搞笑

尊龍真係勁靚仔

套戲當年第一次睇完覺得好震撼
重特登揾返溥儀本自傳〈我的前半生〉嚟睇

Aspect ratio 唔同！Criterion 個版本根據攝影師指示 crop 咗唔少
戲院今次上比例上係足本版

尊龍打網球個場戲，真係好靚仔
最後個場佢想救典獄長，真係好唏噓

天才橫溢

臨走係戲院影多張相先走

月牙好健康

lm

頭先無拎到
會唔會仲有

YOUTUBE原來有仲早既尊龍

正史都係皇帝死完一日
叫咗溥儀入宮, 過一日就慈嬉死

咁當係無得fc, 可以係果陣啲史官鳩作

個紅衛兵叫溥儀fuck off真係好好笑

當時睇個班紅衛兵，根本嗡唔出獄長有乜嘢罪行

擒晚入場睇，去到莊士敦上船個part，同薄儀道別，再之後上船有人用中樂器奏Auld Lang Syne，睇到我流流淚

但係果幕imply緊溥儀唔甘心做返百姓
同出面等船嘅平民完全離晒地
仲要鐘意亂洗錢請樂隊搞大場面
仍然想做一個偽皇帝

入場睇咗
想再睇

配樂真係top class
amo同theme variations都好正

史實係慈禧死前一日，光緒死埋
好似話近年拎光緒條屍驗到confirm係畀人毒死
咁其實都好顯係慈禧知自己個頭近，攬埋光緒一齊死

所以套劇，慈禧講先帝死個陣，一路講一路陰陰嘴笑

仲有好多

係
我當年老師話 其實慈禧身體出現咗問題好耐 但係佢就用意志力一直死頂落去 唔想死先過光緒
光緒一死咗 佢心願已完 就頂唔落去 死左

第一次覺得用中樂器奏西樂原來都好好聽

聽講佢都好想演霸王別姬
好想知佢演會同哥哥有咩唔同

配樂係SENS

勁到無街

睇左
佢嘅一生都係好撚慘

但佢掟左婉容個野仔入爐

有冇人睇過我的前半生加強版？

吓 真係拍得好鬼佬喎，根本完全唔係嗰回事，完全宮保雞丁式中菜

會吹奏呢套戲嘅人根本完全唔了解清史、民國史、中國文化

舉幾個例子：

1. 點解午門前面會有死囚
2. 點解慈禧會成個巫婆咁
3. 點解慈禧死嗰陣會有班喇嘛跳跳扎
4. 點解8歲嘅溥儀仲會當中啜lin
5. 點解乾清宮會有咁多蟠龍柱，我以為去左珍寶海鮮舫
6. 點解溥儀晚年可以喺北京街頭周圍行而無紅衛兵認得佢，作者係連溥儀係中共保護對象都唔知

但佢唔係實景拍架咩
即係乾清宮唔係真係咁？

滿州國係長春實境

睇左覺得淨係睇佢排場同運鏡都值得入去

似乎係你睇唔明

咁有啲時候執著史實都唔係錯嘅
慈禧個妝又真係誇張咗啲

電影是個人作者藝術，不是拍紀錄片

咁始終電影唔係記錄片
有啲服裝造型、道具排場都係film language黎既
而且係西人拍 唔多唔少都會有啲東方主義
反而我覺得慈禧嗰場戲咁浮誇
塑造到慈禧獨尊紫禁城同城外完全脱節左兩個世界既感覺
好似啲深山老妖咁

因為慈禧曾經因為戊戌政變軟禁過光緒, 果一刻開始,佢地兩母子既關係已經冇得翻轉頭. 光緒無時無刻都想慈禧死,鬥長命, 但慈禧派既人則知道如果光緒坐翻正,只會比人秋後算賬,所以大把慈禧派既人想殺光緒, 唔一定要慈禧自己出手.

最想殺光緒既人我估係袁世凱, 因為係袁世凱出賣左光緒帝,佢知道光緒帝一定唔會放過佢.

係有部份為左戲劇元素唔跟史實, 但其他都算原汁原味, 話曬請左溥傑做顧問

答你句問題4先,
根據歷史,
當光緒帝死,要搵繼承人,咁光緒膝下無親生仔, 只可以用載灃(醇親王,光緒親弟)既仔(溥儀)過繼比光緒帝當係光緒親生仔,從而令到溥儀個繼承者身份合法化.

溥儀被繼位果一刻開始就冇乜見過自己親生阿媽,因為係直接抱入宮中,自始就冇得見親生阿媽了, 佢童年應有母愛咁就冇左, 而奶媽則可以比到佢母愛(飲奶), 雖然佢8歲,佢都依然會啜奶就咁解.

溥儀唔單止冇乜見過自己親生阿媽, 當袁世凱逼宮罷免攝政王醇親王(溥儀親生老豆), 溥儀在皇宮, 醇親王在野, 佢地兩個都好耐冇見過面,連父愛都冇埋.

細路最需要既野唔係金銀財寶權力,只係單純既母愛同父愛,但溥儀連依d都冇埋.

3.再來就喇嘛跳舞係因為慈禧長年迷信, 搞個儀式比佢自己好正常, 況且果陣清宮信仰係藏傳佛教, 好隆重果d.

2. 清朝d化妝打扮係咁

1. 午門有死囚但唔會係度斬頭...

6. 依個好明顯係電影做來埋尾,順便諷刺時弊.

順手睇埋溥儀本書

建築物外部就係實景，但內部肯定唔係，故宮無一個地方係咁

唔係話一定要跟足史實，問題係呢套戲就好似鬼佬住中菜咁，完全係拍到好weird

4. 係你推敲姐，而且就算係孤兒仔都唔代表會當眾啜lin

3. 藏傳佛教唔q係咁

2. 唔好玩啦，呢幕根本就刻意搞到慈禧成個巫婆咁，你話清朝打扮係咁，咁你搵一張相出黎證明吓

1. 所以咪話作者唔識嘢，北京城佈局係內城 > 皇城 > 紫禁城

皇城正門係大清門，平民人等一律禁止進入，更何況囚犯，會俾你走入皇城，仲要走到大內正門行黎行去？

6. 完全脫離史實，作者根本唔識文革。溥儀呢啲係中共重點保護對象，根本紅衛兵想鬥佢地都唔得

exactly係東方主義

始終係鬼佬拍比鬼佬睇既電影
唔係紀錄片

咪係囉拍戲唔係拍記錄片
溥儀啜lin、慈禧巫婆造型、乾清宮裝飾etc
都係visual narrative需要
用黎描寫交代個角色既settings嚟姐
唔通要搵返慈禧本人上黎拍先叫正確咩
而且啜lin、後段奶腳 都係貝托魯奇拍攝風格
好難格硬要用史實去criticize㗎喎

但係呢到又話係太和殿內部實景拍攝嘅？

太和殿就係，即係溥儀登基 + 溥儀最後用遊客身份返故宮嗰幕；但慈禧死嗰幕一定唔係故宮

慈禧直頭唔係佢老母

就算唔跟史實，都鳩作得太犀利，識嘢嘅就會明，等於鬼佬煮中菜、寫書法，神髓相差太遠

乳娘 生母 婉容 分別對應於溥儀三個母親形象 以及 三次母親遠去時溥儀都被困宮內的無可奈何
生母就唔提了
婉容年齡比浦儀大 形象亦妻亦姐 但佢生下兒子後 就升格為一個母親 而佢一成為母親就被帶離浦儀係強化左溥儀的悲劇形象
啜奶其實係強化乳母對於溥儀的母親形象 我覺得可能係驚外國人唔明咩係乳娘 所以先加呢幕 因為就咁睇可能有人會理解乳母為姐姐

我同意你講呢個係一個比較西方的敘述角度
因為莊士敦係畀人描繪做一個白人救世主嚟拯救溥儀 (黑豹都有類似情節)
當佢一離開 溥儀就畀日本人呃咗
但係咁樣唔代表呢個係一個差的電影 佢依然係好多方面做得好好
冇必要因為一點而全盤否認呢部電影的好

但識嘢拍個啲咪冇鬼佬欣賞，兩睇姐

我知佢係想強化奶媽嘅形象，但始終成件事太假喇，完全係為左符合西方對「神秘的中央王國(Middle Kingdom)」嘅想像而拍到咁

exactly係西方角度、東方主義，莊士敦就係代表文明進步嘅西方，溥儀就係象徵落後封建嘅中國，作者有心將溥儀拍到成個鄉下仔咁，而莊士敦先係真正黎教化溥儀嘅人，which 我覺得係無可厚非，因為當時中國同西方嘅差距真係有幾個世紀。

而唔好忘記呢套戲之所以喺西方叫好叫座嘅背景係：當時係六四前嘅80年代，西方世界普遍對改革開放嘅中國懷有一定興趣同好感，加上作者好拍到文明嘅西方教化落後嘅東方嗰種感覺

但你問我，我始終覺得，睇末代皇帝溥儀就好似去珍寶海鮮舫食左餐中菜咁，只係符合西方口味，而唔係真係拍得好

仲有一幕係溥儀仲係Bb仔嗰陣，有太監幫溥儀品屎，背景有大大個「道」字，唔知做乜鳩，以為去左日本

仲有就係唔知點解慈禧死嗰陣，後面有班福祿壽

有對情侶睇睇下發現唔對路走咗

《東邪西毒》都改晒《射鵰英雄傳》，但冇影響佢好唔好睇，唔好當意大利佬真係拍緊歷史，睇返個人比較緊要

《射雕》本身都係fiction梗係任你改，無所謂。但如果義大利佬係聲稱花左3年時間了解中國文化先執導拍呢齣戲，我覺得真係太流...

仲有佢D戲之後版稅收入, 都夠佢過世
不過唔清楚當年佢簽約拍戲時有冇呢類terms & condition

如果大家鐘意呢部戲不妨睇埋Bernardo Bertolucci其他作品，我最鐘意係The Conformist同流者，Last Tango in Paris巴黎最後探戈，1900.

係唔係姓李

呢套電影嚟㗎 唔係紀錄片
冇必要因為一啲小錯漏 而忽略咗佢係運鏡 色調 配樂各方面嘅優美之處 然後話套片拍得差

清華都仲叫tsinghua

我睇coda時教授講返呢段經歷, 原來導演當年仲寸過佢, ennio morricone幾小時就寫得出來啦

35 歲嘅一哥

個樣有 D 似 sunny

唔係小錯漏，而係成套戲都係拍得太西方、太東方主義，俾鬼佬睇ok嘅

睇完呢個POST
我今日都去左圓方度睇 ~~

溥儀話當年有傳係慈禧毒殺光緒，一星期後佢都死埋

佢本書講過呢單野，之後係滿洲祭天都係著返光緒當年件龍袍

光緒慘撚過溥儀好多，做皇帝做到連飽飯都無得食，溥儀話佢自己御膳房d野好睇唔好食，要預備隨時上菜凍撚曬，係去d太妃果邊先有正常野食，慈禧唔想光緒勾結其他外戚，結果連食呢個權利都無

以為係郭文貴黎

都話係鬼佬拍比鬼佬睇
樓上有條友用華人既角度
去批評佢唔跟史實點點點做乜9

一個鬼佬導演做晒資料搜尋
盡可能還原左史實之餘 又拍到富娛樂性既電影
唔拍到花木蘭咁算係咁啦

你要睇史實
可以睇紀錄片+歷史圖片 +買本書
紀錄片最好有普通話旁白果隻（跟返清朝 唔可以用廣東話/英文）

條友一味係到拎本歷史書出黎逐個位針對,都唔知想show off d咩
都唔止一個人同佢講呢套係電影唔係紀錄片,佢就成程扮睇唔到

唔係想特登破壞你氣氛
到識你到第二個就會唔記得㗎喇

問題係拍俾鬼佬睇, 有部份情節同鏡頭都係東方主義上腦, 都係好過曬華人果堆自認為係真正認識中國既歷史既人

你睇下而家拍果d宮庭劇, 俾你d服裝跟返當年史實又點, 就係拍唔到末代皇帝個level

我只係想入來睇套戲、演員、音樂, 點知有條友係度講正史, 妖, 走去學術台講啦, 破壞晒氣氛

要比人知道佢識好多歷史 好威
得我熟歷史
你地好冇深度

唔係親生老母又咪要當佢係老母咁尊住

禮制係咁
但生母養母都其實唔代表關係好唔好
同治生母係慈禧
慈安太后只係掛名
但聽講同治同慈安關係好D

呢套戲有當年稍為開明嘅支共大力支持製作已經難得
支共冇指指點點要佢拍到中史書咁加埋橫店千軍萬馬 實屬萬幸

即係咁，你就算唔完全跟足史實，都唔好拍到咁差咁遠，義大利佬導演仲話自己花左3年了解中國文化

不過無計，連登就係咁，當有一班人吹奏緊一樣嘢嘅時候，真係唔應該出聲

如果你咁都覺得好睇，等於你覺得美國唐人街碟左宗棠雞好食一樣，幫你唔到

傳記式電影唔跟史實跟咩就算係改編劇本，都可以俾人challenge佢改編得唔好掛

好多嘢，係你地啲人唔識啫

咁渣㗎

唔夠使咪復出囉
大把藝人係咁

中共當時係瀨緊西方，而且當時係胡耀邦趙紫陽年代，作風比較開明

名翰祥

以你的角度張藝謀係咪罪大惡極？ 長城英雄都係篡改歷史
而且某個程度嚟講 佢中期有啲戲(英雄 黃金甲 十面埋伏)都有迎合外國觀眾的嫌疑

跟史實啊
但未需要到跟足哂史實
仲有咪扮自己識好多嘢啦
有冇睇過luc besson套聖女貞德啊
佢寫到聖女貞德又幻覺又屋企悲慘先反抗英國
但唔影響反抗外敵、為理想犧牲、身邊冇人相信個主題
同樣末代皇帝仍然表現到溥儀作為皇帝渾渾噩噩、人生由頭到尾俾個皇帝虛銜綁死
想有皇帝夢，但結果連老婆都保唔住
師兄如果出生明朝應該不斷批評三國演義
幾時打仗會兩軍將領行最前不斷單挑，劉備赤壁之戰食花生之後再補刀添

唔好以為得自己1個會拎電影同史實做fact check
唔好再咁自大咁煩
唔好再拎錯既角度去踩呢套咁靚既電影
唔該

又唔好講到罪大惡極

但你所講張藝謀中期嗰啲戲，的確係架，所以黃金甲呢啲咪唔得囉

係你地太附庸風雅姐，人地明明係拍俾鬼佬睇，你又真係咁識欣賞，咁咪恭喜你囉

拎左sources又唔針對黎傾
你自己分清楚Documentary同Biographical film先
睇你打既野就好似某位局長話自己真係見過Steve Jobs一樣咁好笑

無計，根本我唔應該潑你地冷水你唔接受我嘅講法真係無辦法

無錯，三國演義係偏離史實，但末代皇帝係連個feel都唔啱，除非你係鬼佬啦

佢應該好想有部時光機返去打鳩羅貫中

歷史系1st hon都唔會好似佢咁無聊

我從來都係用傳記式電影嘅角度黎批評，你偏離到太不倫不類嘅，就係失敗

真心，鬼佬覺得無問題，我覺得無可厚非。

電影服務嘅係故事，唔係史實，幾處更改都令到故事更充實。

之餘東方色彩就點都有啲，但我覺得程度上還可，仲好過當年同期第五代中國導演嘅作品。

唔明你個心態係咩。

用歷史做背景嘅文藝創作一定會有虛構情節存在，而該情節唔一定要遵從返在地固有嘅文化習慣；佢大方向發展係遵從既有史實，你講嗰啲只係口味問題。呢套又唔係Documentary。

如果學你咁計，《鐵達尼號》撞冰山嗰幕已經違反史實：點解個船員扭左舵，架船真係向左行？但根本唔會有人會因為呢啲枝節而否定成套戲。

咁蜷川幸雄都唔應該重寫堆希臘悲劇同莎劇啦，咁有違原著。唔明你呢種原教旨心態想點。

文化原教旨主義者甚至去到文化民族主義
十足十有啲人鬧日本人將三國志人物女性化

巴打有料到

如果我冇理解錯 佢個意思係
『 末代皇帝有好多細節係特登唔跟歷史而做到過分獵奇
嗰原因係為咗討好西方觀眾 滿足佢哋心目中嗰個傳統封建嘅中國社會 例如飲烏龜湯 含黑珍珠 慈禧的妝容
呢個行為反映唔係一個真心尊重歷史嘅行為 所以佢唔覺得呢部傳記電影係一部好電影』

個問題係：義大利佬聲稱用左三年時間黎了解中國文化同溥儀一生，which我覺得係failed

ok，你話唔需要完全跟史實，呢點我同意，但好多位都寫得太不倫不類，咁就同佢俾人嘅expectations有好大落差

而且成部戲嘅演繹手法都好鬼佬，擺明就係滿足西方觀眾，咁我唔鍾意睇，都好正常？

至於一部戲當然唔可能完全跟足史實，一定會有虛構情節，譬如唔通溥儀嗰朝食幾點起身食早餐又會有記載咩。但係，你虛構都有分虛構得好唔好，鬼佬唔覺得啲虛構有bug，唔代表我覺得無問題

咁如果作者虛構溥儀見過希特拉，咁係咪又無問題先

收撚皮啦，以為自己曲高和寡

你閱讀係咪拎A，真心跪拜，完美歸納我意思

btw含黑珍珠(其實應該係夜明珠)係真係史實，當年孫殿英去清東陵盜墓係真係搵到

講出黎都預左唔討好

屌原來又係呢啲眾人皆醉佢獨醒既撚頭嘥鳩氣

其實成套戲啲人講英文 我已經覺得係有違史實 同 根本就拍比鬼佬睇！

你唔係唔中意睇咁簡單，係講到中意睇就唔識嘢咁喎

仲有莊士敦 道別果陣又無啦啦有班人出嚟奏樂 唔知做乜鳩

拿起筆作刀槍~
集中火力打黑幫~
革命師生齊造反~
文化革命當闖將~~

點解老婆隊鴉片果陣比條女啜腳指

因為川島芳子係嚟勾引佢老婆
睇返梅姐做嘅川島芳子都有類似場口

係你推敲姐，而且就算係勾引老婆都唔代表會啜腳指

呢段我都覺得好造作
中樂團拉西樂友誼萬歲
擺明拍畀鬼佬睇
不過拍兩個男人道別嘅場面 呢種戲中國人唔識拍
中式道別只有喊苦喊忽

David byrne玩開exotic嘢
唔出奇

咪係 史實唔係咁 鬼佬貝托魯奇都唔撚識嘢既 成套戲喺到鳩噏

仲話做咗資料搜集三年 連啜腳指人地原本係啜右腳腳趾公先再啜腳指尾嘅次序都搞錯！

唔係小錯漏，而係呢個位拍得太西方、太東方主義，俾鬼佬睇ok嘅

好鍾意深宵一人飲住酒聽呢首
仲要係教授鋼琴版
會不自覺聽到喊
佢真係好勁

你唔駛睇任何歷史類電影
不如你成世睇紀錄片好冇？

花木蘭呢啲濕鳩迪士尼
點同貝導比

笑到我
睇左兩本歷書以為自己好叻既毒撚
不如拍埋佢去廁所 睇醫生咁就岩

知唔知咩叫電影
講左你要史實咪去睇紀錄片
你咁講
全球借用歷史背景既電影
有1分鐘唔跟史實你都要屌啦？
睇兩本文獻當古代返黎咁

你又知歷史唔係假
班史官連古人私下對話都記錄得咁清楚？

因為歷史係史官寫 班史官係中國人 中國人寫係比中國人睇 就好似你去中國食到中國人整嘅武漢蝙蝠湯一樣咁好食 明未？

睇黎你真係唔明咩叫拍唔出個味道

講咁耐請教下邊套拍得出個味道？

佢而家個樣好似green arrow 入面既 malcom

唔通好似你對歷史一無所知喺度鳩up咩虛構都有分虛構得好定唔好，荒誕不經定合乎常理

講左咁耐，唔知你係扮唔明定真唔明

投名狀就係典型唔跟歷史，但好拍得出清末、太平天國、官場厚黑嘅一套片，拎埋當年金像獎最佳電影，咁樣得未

呢齣就真係唔會因為編導唔識軍事(竟然有戰壕which is 一戰先有嘅嘢)，而唔影響整體、瑕不掩瑜之作喇

睇黎貝托魯奇應該要好似cctvb咁
喺片頭寫個本故事純粹虛構先得

其實我唔係好明咩叫「俾鬼佬睇就OK」，係咪即係假設「唔係鬼佬」就只可以用一種角度去欣賞

ching今年幾多百歲,居然有幸親身見識當年官場既黑暗

條友dse中史5**定中大歷史系
拋晒書包覺得自己係全post最有學識
係冇認同感既人先會咁做

所以我覺得你應該睇返Marvel

笑撚死我好有深度呀你

大家讀完4年歷史先好睇電影
唔係會比人串唔駛睇戲

呢啲嘢真係好難同你解釋，唔係寸你

黃子華話齋：向你解釋即係寸鳩你，問你攞錢即係打劫你

阿小春哥

大概知你現實咩性格
唔駛同你嘈
我睇完套戲search過溥儀生平所有野又打晒出黎同你拋書包咩
以為世界得你一個讀過書咩
睇電影呀
電影呀 呀專家

岩先睇左，好好睇，歌好好聽

最尾紅軍表現批鬥歌舞果到不得了

唔好以無知為榮就ok

真 其實佢自己覺得唔啱睇無問題
始終電影口味呢啲好個人
但講到覺得好睇既人甚至導演本人都係唔識嘢

套戲的確係東方主義 咁就唔可以覺得好睇？
一套西人拍既西片係西方角度好正常下話
定係expect貝托魯奇會拍到陳可辛咁？
説服唔到人就一味屌人唔明唔識嘢
自撚大到

乜9東方主義

拍documentary咩家陣

人地就係以西方美學、西方角度去詮釋呢個人物
以佢自己角度去睇成件事，表達個種唏噓無力感

唔好意思 我自推呢個留言 因為兩邊好明顯已經嘈緊唔同嘢

不過我覺得其實冇咩所謂 正如香港人都好多人食菠蘿Pizza
佢改少少去迎合西方觀眾其實冇咩嘢 而且亦唔存在啲咩『西方人鐘意先合理』
因為一嚟呢啲情節真係冇咁重要其實好多人都覺得冇所謂
而佢好成功咁令好多唔同人對溥儀呢個人產生共情 我覺得就足夠
你咁重視慈禧個妝 宮殿條柱 我覺得係買櫝還珠

Auld Lang Syne 笑左

咪臭係條友要大家讚佢識歷史好勁
我地要認無知呀
睇套戲都有優越感
現實係咪冇野叻

老實，洗q你呢啲連登仔認同咩

不過有時鑑賞呢家嘢，都係好難講得你明

東方主義你係未聽過定點，反正唔係得我一個批評呢套嘢東方主義

講極都避開Biographical film同Documentary呢個Point
做你老婆同事都夠哂可憐

希望遲啲出4K碟

呢啲只係我求其舉例，問題係成部戲學你話齋真係過份獵奇。我從來無話要100%啱歷史，但虛構情節都分你虛構得好唔好，而呢部戲虛構嘅位實在太荒誕

咁唔通我又話皆大歡喜條古裝街唔啱歷史咩，因為評斷嘅尺根本唔一樣。

呢部戲號稱係大製作、巨片、橫掃當年奧斯卡，咁我就係要用一個好高嘅標準黎睇。

一部戲就係由無數嘅細節組成，如果你呢部係號稱研究左三年先敢操刀嘅史詩式巨片，咁唔該你認真啲，唔好亂黎，唔好為左符合西方觀眾口味而搞到咁離奇同突兀

西方評審覺得呢套戲拍得好，唔代表真係好，佢地覺得好只不過係符合佢地對東方嘅想像，你拍得太真反而喺西方會唔討好。(當然可以有張大千呢啲中國同西方都共同欣賞嘅藝術創作)

補返d拍攝花絮就仲正

個場景畫面音樂唔係大銀幕睇真係大打折扣

的確唔係得你講東方主義
但係得你一個講到幾個位唔符合史實，東方主義常犯嘅塑造神秘魅惑就搞到套戲唔值得去欣賞
套戲就係想顯示出溥儀由細就成為皇帝，但就同時成為佢一生枷鎖
請問以上錯漏有冇影響其敍事、表達
冇嘅話我唔明你jer住套戲為咩
明明東方主義起初有西方漢學家提起就係想警醒研究東方嘅學者
做學術研究時唔好用自身西方思想視角去審視，否則會偏離原來嘅意義，容易成為兩個文化嘅高低比較
但你而家好似high大咗不斷話因為咁樣所以唔值得去欣賞

仲有咩紅衛兵嗰部分
歷史上的確係周恩來落命令要保護溥儀
電影要放溥儀接觸紅衛兵就係想暗示中國王朝只係由愛新覺羅轉去共產黨
而紅衛兵吹奏嘅毛澤東就係新皇帝
呢個攞去對比電影開頭溥儀登基片段
你睇唔出入面嘅意思就不斷攞史實自瀆

咁中意批評有不實之處又唔見你話最尾嗰種魔幻化處理
細路一擰轉頭溥儀就消失

開頭見你話導演呢種西方人角度導致東方主義元素存在，所以套戲有其缺陷
點知追吓po見到你越嚟越癲講到套戲點解我哋會欣賞

借位一推
【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

成個人生都係身不由己

其實荒唔荒誕不經真係只係口味問題。

口臭講句，溥傑做得顧問，大方向偏離極有個譜。如果學之前為巴打話齋你純粹因為西方對東方嘅Stereotype而全盤否定套戲嘅文藝價值，我只會覺得你太偏頗，而且亦都唔太理解歷史同文藝創作嘅分野。

要睇就早啲睇
記得揀岩百記啲戲院
圓方睇so far正
片尾聽完首歌先走

我重未去睇，圓方裝修後新院ok嗎？我想搵間大院睇, 但都只有細院

都ok
實會好過電影中心
我果日睇係4院 都細細地
今日見佢用2院播 效果應該更好

條友完全係
固執 唯我獨尊 眾人皆醉我獨醒
讀過兩本歷史書就串9人唔識歷史叫人睇marvel
串多佢兩句驚佢貼自己歷史系First hon出黎

全世界都唔撚識睇戲

係佢個撚樣識

咁你理解能力真係好有無問題自己爬返上去睇啦

係成個演繹手法都好好影響敘事同表達，令人好抽離

故事大體無錯，唔代表導演演繹得好

就答你紅衛兵嗰段

其實你明唔明要諷刺毛澤東就係新皇帝，都唔代表呢幕處理得好，一個溥儀可以喺條街度睇批鬥而唔俾人發現？得罪講句，根本成幕就係為拍文革而拍文革。其實你要諷刺毛澤東係新皇帝係大撚把嘢寫

相反，霸王別姬就真係會睇到批鬥喇

不過咁，你係要覺得呢部戲藝術成就好高嘅就唔可以否定嘅，咁我唔潑你地冷水囉

中國點會拍溥儀
佢地淨係會拍康雍乾盛世打飛機嫁咋

你首先要明白，溥傑只係掛名，話搵佢做顧問只係一個gimmick。大佬，收左中共order做嘢㗎，呢齣戲係中共當年為左討好西方、塑造一個開放形象而給予大力支持嘅電影，統戰 + 政治任務黎

第一我從來無話要100%跟足歷史，一部歷史電影一定有創作成份

問題係你創作、虛構嘅位，同埋整體演繹手法好定唔好，不過當然，你地接受嘅咪得囉

咁你又真係marvel層次嘛，有無通宵排隊買飛睇Endgame呀

得罪講句，洗撚你認同黎攞優越感，你認同我識嘢又代表啲乜

真是荒謬...

嘈撚完未
最大既失實位咪就係中國人講英文囉

鬼佬拍中國戲一定無辦法樣樣跟到足架窩
你穩中國人拍都唔一定做到十全十美啦
人物電影呢 就係借綠葉去襯托鮮花
大體架構都符合既情況下 又說明到主旨 咁咪得囉

咪再係到拋書包啦 尼個電影post not 歷史post

頭幾頁傾得開開心心
無啦啦有條自大撚係到認屎認屁引幾頁罵戰

飲人奶

真心想問下，你平時睇4仔如果見到啲miss 講書啲內容係錯既，係咪會即刻著返條褲唔j?

sor 阻住你圍爐

幾好笑，原來你覺得睇4仔把尺同睇末代皇帝把尺係一樣

革命之前 (before the revolution)
1900

你愈覆得多愈反映到你幾自我既性格
你眼中除左你
全部人都係唔識野唔讀書既mk

真心唔明你嬲乜即係頭10頁都係一致好評，之後就唔可以講另類意見？老實，喺連登講相反意見，吃力不討好，要你地認同俾正評我，不如迎合吓你地

我只係好奇點解連登對呢齣戲咁一面倒，但連登出面嘅世界唔係，有毀有譽，至於係咪參半就真係唔識計，反正我criticize佢嘅位唔係淨係得我一個講

你地就死咬住唔係docu黎講，但docu同biographical film之間明明有好大空間討論，你就講到非黑即白，總之唔係docu就可以亂q咁作，咁係咪作者話努爾哈赤返生屌鳩溥儀呢個打靶仔唔生性光復大清，你係咪又會覺得「反正唔係docu，咁咪無問題囉」？

你真係覺得呢套戲只係符合西方觀眾口味？
睇番樓上留言，呢幾十年來累積ge評價，好明顯睇到東方觀眾都好受落
你太出眾了

你覺得邊度虛構得唔好先？

btw 飲烏龜湯真係唔出奇，自己早一排瞓咗醫院好耐，90歲阿嫲煲咗煲湯俾我飲，勁難飲，之後我發現煲湯係水曱甴湯，我屌

係圓方㗎啦
其他場都冇圓方咁好

唔關事喎，雅俗共賞，邊個話睇四仔就係低俗？？姐係你都唔否認睇四仔嗰時就乜都唔撚理，用碌野思考，唔會好似而家咁鳩屎又扮曬大袋咁

睇相我以為日劇果套溥傑

鬼佬覺得欣賞，某程度上反映佢地其實對真正東方一無所知，而你所謂樓上留言，同所謂東方觀眾都咁受落，代表啲咩，我喺呢個post好早就講左啦

電影唔一定係入到俗眼就係好，你係要用你見到嘅民意黎講，咁無計

邊度虛構得唔好，我上面一早講左幾個例子啦。

而烏龜湯呢樣嘢，你可以cap張劇照俾你啲中醫朋友睇吓，叫佢煲返碗俾你養生

即係你覺得可以用睇四仔嘅標準黎睇末代皇帝，我覺得你侮辱左後者囉

我上面都話左，唔通我又criticize皆大歡喜個古裝街唔啱中國傳統建築咩

仲有，雅俗共賞唔係咁用㗎

烏龜湯就算唔係真
起碼都有中國傳統飲食以形補形嘅概念
龜長壽 所以人飲咗龜湯就有助延年益壽
反映中國當時醫學嘅落後

我冇侮辱後者，唔洗打稻草人，我只係用4仔做例子問下你平時做人係咪都係咁貫徹如一姐，你答係或者唔係就得，咁當然你亦都可以唔答啦。不過算啦，做人做到你咁都幾撚可憐，你繼續啦，唔騷擾你

話唔阻住人但又賴死唔走

你將4仔同末代相提並論就已經imply左呢個意思，定係其實你自己講完都唔知以為寸緊人，其實係露出一個咁大嘅flaw

有時真係唔想嘥時間同你呢啲連登仔討論，即係呢，對待唔同事物就有唔同尺嘅，如果你係用同一標準對待所有嘢，我只能覺得你幼稚，咁你繼續貫徹始終啦

連登仔就係咁鍾意圍爐你鍾意讚嘅可以繼續，百花齊放啫呢個世界

不過有時大家視野唔同，其實又真係雞同鴨講

其實我覺得你所有藝術意見都valid，甚至有啲幾有趣幾有討論價值，都可以講，但係你唔應該覺得鍾意就係唔識嘢/唔識睇，咩鬼佬唔識嘢，你又知人哋唔識嘢？咁貶低人哋，啱都唔會聽你講啦

好心你啦，十足十啲屈毛狗，講句4仔就捉住嚟咬，你話imply 就係imply阿，你邊位？一句imply就當係，你仲惡撚過党安法。我由頭到尾都冇講過一句末代皇帝等同4仔。係你以為自己好醒可以捉下字蚤寸下人姐

咁嘅智商學人講歷史，難怪你要上連登刷存在感。。。你自己都自打嘴巴啦，“即係呢，對待唔同事物就有唔同尺嘅”你自己就可以用史實把尺去度一部電影？仲有阿，你唔想討論都回左幾十個啦，係咁清高咪自己一個匿埋繼續打飛機囉，做咩咁委屈自己要上嚟俾人糟質姐。你走啦。
喂，千其唔好回阿

好地地一個電影post，大家難得傾得開開心心，點知俾啲垃圾破壞氣氛

下，點會唔係真
我屋企而家都周不時煲
對濕趁暗瘡好
土伏苓龜湯

不過有d人會覺得腥

啱啱求其google都大把youtube講點煲

陳沖真係好正 由其大婚個晚
佢唔算好靚
但真係好charismatic

唔影響故事主線發展下，點樣可以令影響敍事
你可以覺得導演演繹得唔好，呢個你睇法，冇問題
但去到而家睇返，拍有關於歷史嘅電影又真係得呢套可以將溥儀嘅悲哀人生講到咁深刻
你表達唔好睇冇問題，但你又講唔出點解就唔值得去欣賞
只係一味話東方主義好抽離
又唔係學術研究，藝術創作混合西方視角有咩大問題到唔值得欣賞？

至於紅衛兵嗰段
我估你到而家都未明主要含意
套戲從來唔係批鬥文革，如果係批鬥文革套戲就fail硬
溥儀同文革嘅關係唔足以完全諷刺文革
係借文革暗示中國其實而家只係進入另一個皇朝
而溥儀就係見證住另一個皇帝嘅誕生
一方面對應電影開頭溥儀登基情節，另外就係更順暢帶落去
之後返紫禁城將裝蟋蟀嘅盒交俾一個帶住紅領巾細路仔
兩個位係連住暗示中國新皇朝係共產黨
而佢交俾嘅細路仔就係暗示係嶄新嘅皇朝

我唔明點解你會咁反感，唔影響主題下都覺得係大缺點，令你抽離
學你話用oscar best picture標準去睇套戲
咁braveheart同樣係best picture
Mel Gibson演蘇格蘭民族英雄，講英文又冇咩蘇格蘭口音，跟住又改咗勁多位
但冇影響佢為民族自由奮鬥嘅主旨
所以有人欣賞亦攞咗best picture

不如你自己開個post發表偉論好嗎

見你其他回覆舉咗「溥儀睇批鬥唔畀人發現」呢個具體例子出埋嚟，認為呢一方面有悖歷史常理，但我認為錯唔曬喎。嗰班紅衛兵只係散仔嚟，基本上只係聽過愛新覺羅溥儀個名，根本完全未見過佢；再加上紅衛兵批鬥嘅中高層對象，係有分黑白兩張名單（白名單係周恩來定嚟保護要人），既然愛新覺羅溥儀唔喺名單上，咁我係紅衛兵，會唔會想節外生枝鬥錯人？需知道紅衛兵自己都都分幾個派別，鬥錯人足以畀位對家整死自己。如果因為咁而令你覺得需要否定成套戲，咁講到尾都只係口味問題。

至於你話套戲係配合支共宣傳改革開放嘅形象，去統戰西方文藝界，咁我相信大家多少都會知道呢件事嘅。當時六四未出現，但支國國內已經因為改革開放而開始反官倒，再加上當時屬支共改革派嘅趙紫陽都想一洗1949年以來支那頹風，所以先積極謀求同外國交好，嚟減輕國家轉型嘅劇烈陣痛，盡可能減少外憂內患。借得出紫禁城拍電影，點會無Propaganda，而否定文革正正係嗰個年代支共新一代呀頭嘅理念。所以溥傑掛名，都係支共主意，誠然合理。

但咁樣唔代表可以discredit溥傑喺套戲入邊嘅貢獻。始終佢係當事人，而套戲入邊大方向係遵從既有歷史，至少無大幅度簒改主軸歷史；而枝節嘅器物、用詞同行為，就真係只係文藝部分，喺東方文化加入西方衝擊嘅元素。呢方面我視之為手法，但每個人睇法都可以好唔同，所以就無得話死啲咩，惟一可以講嘅就係呢部分唔完全遵從當時事實上嘅支那文化習慣。當係真係睇唔順眼呢隻Stereotype，但我相信瑕不掩瑜，枝節表現無損佢想帶出嘅訊息（帶出歷史進程出現sharp bend時，呢個東方古國嘅人，會用咩心態同行為嚟應對？而支那兩度歷史Sharp bend，就正正係戲中嘅支那，同戲外當時嘅支那）。

最後，討論一樣嘢時，提及參與討論嘅人嘅性格其實係幾無謂同離題嘅事。但想提醒返你，你講嘢嘅論調真係好易引人憎惡，完完全全一副「你哋俗世人太簡單膚淺，你哋識條鐵咩」嘅感覺。你批評其實無問題，但完全唔需要加一句「你哋接受嘅咪得囉」「返去通宵排隊睇Marvel Endgame啦」，呢種句子係大忌，寧可你直接道破其非。不妨學下處恭事敬，同埋點樣paraphrase要講嘅嘢。

冇錯
佢個結論用值唔值得欣賞去總結真係
你話用套戲唔能夠完全表現中國歷史文化都好啲
而家一嘢用欣唔欣賞直接封死哂後路同討論範圍

我諗法同你差唔多。

有時真心想討論請教下，佢就用嗰種心高氣傲嘅態度壓落嚟，而且講極都只係講枝節，到主軸佢就好vague咁用「演繹手法差」帶過，講唔出個咩所以然。

有時真係好難保持咁平心靜氣去討論。

佢淨係不停話套野唔好
又唔能夠深入解釋到點解唔好
淨係識得話套野東方主義成個左膠咁

咁我調返轉頭話根本條友自己於occidentalism添呀，淨係覺得鬼佬唔識野唔識東方

根本成套野拍出黎，就係拍到個種大時代嘅唏噓無力感

諗諗下可能佢會覺得黑澤明d戲都係東方主義，純粹滿足鬼佬，特別係「亂」，因為成套戲套入左現代美學，係顏色構圖，甚至故事都係黎自西方

仲有Tom cruise 套last samurai，狼人去日本個套，又orientalism啦一定

BTW而家先知甘粕先生係坂本龍一做

呢樣嘢我一直都覺得係東方人學習自己歷史嗰陣值得詬病嘅地方：永遠自己圍爐喺東方既有嘅觀點嚟認知同思考，拒絕理解部分西方史學者嘅一啲觀點同理據。你唔同意冇緊要，但起碼都理解咗先吖。

咁last samurai同wolverine係幾orientalism嘅
但我唔用orientalism一個字就否定套戲
第五代張藝謀嗰啲最orientalism添但我都唔會淨係呢個角度嚟否定成套戲囉
末代皇帝有其他優勝之處可以平衡返呢個缺陷
佢拍近代中國嗰種漂泊動盪甚至比中國人自己更好

事實係，中國歷史研究，西方學者更為出色
就好似「新清史」嘅學派就係美國黎

中國畀多幾百年你都唔會有「新清史」

佢應該係捉個煲法
正路烏龜湯應該會將隻烏龜斬件，我冇記錯電影入邊個烏龜湯係原隻烏龜上
所以佢先至叫拎張相去問中醫朋友係咪咁煮

條友都痴撚線
咁又orientalism咩

事實係，而家班友，再核突d都有，蝙蝠都生食啦

細個睇唔知，大個知道後，會專登留意呢d細節，
仲有唔陳凱歌都有份

我仲見住隻烏龜頭郁
心諗點會咁恐怖

部戲確實係有少少Orientalism，但其實瑕不掩瑜
反而嘗試拋開文化包袱，當正自己係一個咩都唔識既鬼佬，從另一個角度去睇仲會有更加多得著

Thx
我剛係圓方2院睇完，真係有大院feel (咁冇得同1院比啦），
仲要最後播晒字幕都仲播埋配樂

師兄識嘢，講開新清史，我真係可以同你討論三日三夜

不過新清史嚴格黎講都未成為西方清史研究嘅主流，而事實上新清史唔代表真係比傳統清史研究更出色，尤其係標榜重視老滿文檔案呢part，其實傳統清史研究已經有

詳細巴打可以睇返何炳棣同羅友枝嘅辯論

不過你所謂「俾多中國幾百年都唔會有新清史」，只係因為大陸嘅學者宜家俾大中華主義綁架左啫，同樣係東方社會嘅台灣、日本、香港、甚至新加坡，一早已經有「清非中國」、「大清內亞性」嘅研究，尤其係日本右派學者以及台灣八旗文化嗰班人為代表，所以無話一定係「西方對中國歷史研究更為出色」

個人立場：新清史其實係見山不是山；傳統清史研究(當然唔係大陸嗰啲服務當今政治需要嘅研究)係見山仍是山

因為「演繹手法差」真係唔係三言兩語可以講完好似討論緊一幅山水畫嘅意境好唔好咁，真係好難言喻

所以都係嗰個比喻：左宗棠雞式中菜

佢其實好似紅衛兵不過變成拎住堆歷史書
上哂腦連基本既logic都冇埋,浪費大家時間
又浪費埋呢個post

我又答返你紅衛兵嗰幕，你要表達出毛澤東係一個新皇帝、PRC係一個新皇朝，都唔代表你要用呢個方法係演繹。

你又可以會問，咁你覺得可以點拍？

1. 中共政府下國家主席令特赦溥儀，溥儀係表現到感激流涕，覺得黨國俾佢重新做人，終於由一個封建王朝嘅皇帝，成為一個社會主義新人，但就要拍到其實成個都係政治宣傳，溥儀為左保命，無得揀之下都要做阿斗「樂不思蜀」，接受成為一個中華人民共和國公民(但其實一直係做緊戲

2. 同毛澤東食飯，見返當年辛亥革命開第一槍嗰位革命軍，同埋當年馮玉祥北京政變趕溥儀出紫禁城嗰位軍人，為左配合中共政治宣傳，都要強顏歡笑，扮作「一笑泯恩仇」，其實又係肉隨砧板上，逼迫要做戲，身不由己

3. 至於去到文革，作者一樣可以加文革批鬥、忠字舞嘅shot，黎諷刺毛澤東成為中國嘅新一代皇帝，但溥儀根本就無需要出現喺北京街頭嘅批鬥場面。溥儀可以係，知道出面有班瘋狂嘅紅衛兵諗住鬥佢呢個曾經嘅封建主義頭子，而戰戰兢兢，連落街都俾守門口嘅國安(or sth like that)拒絕：「周總理要我們保你，你還是留在家吧」，人生由一次不由自主，命運逼人操縱，然後腎癌鬱鬱而終

okok，咁咪平心靜氣討論

有曬理據又話無logic，阻你圍爐又無logic，呢啲就係連登仔logic

答返你第一段紅衛兵：根本溥儀係連周圍去街嘅自由都無

第二個point：我其實漏左一個point，就係80年代係「河殤」年代，即係大陸學術界普遍對中國傳統文化採取否定態度所以佢地當時唔覺得拍到咁東方主義係有問題，反正中國文化就係黃土文明，人地西方係藍色海洋文明，自己過去係咁不堪入目㗎啦(河殤)

同埋建議睇睇 #475

第三，ok ok

點解講講下尊龍近況就變左on9 post

屌到底拗撚完未

你覺得套戲overrated
演繹手法唔好 太過東方主義 你覺得好weird 唔中意
同你expectation有落差
/
我地覺得好睇
個film language做到溥儀一生既無奈
西人拍既戲難免會有東方主義 無傷大雅
(有巴打覺得唔係東方主義添)

其實通通都係好personal既觀後感黎
本來睇戲同討論都係會有好多唔同意見
咪大家交流下囉
因為我地同你睇法唔同
你就要不停説教式地批判我哋覺得好睇就係唔識嘢低層次圍爐？
咁不如你真係由得我地自己喺到圍爐算啦

電影公司做更多宣傳都唔及係連登上高罵戰黎推廣電影

首先文革嗰點一方面係想講毛澤係prc的皇帝
但係更加重要係突出溥儀顛沛一生 但終係不懂世事的悲劇
佢係電影好明顯係對世事不明白 由少年皇帝身份的確立已經係
依家人老左 經歷左咁多嘢 仲係唔明白世事 唔明點解監獄長係好人都要比人批鬥
你第一二點講到佢呢有政治智慧咁樣就好明顯破壞人物的悲劇形象 削弱觀眾的同情

跟住你第三點嚟拍好明顯就會破壞電影脈絡
都話溥儀三次冇得出門係對認佢人生三次母親的離去
你無端端有個國安唔比佢出門就破壞左電影含蓄的暗線

就個就係電影同記錄片其中一個分別
要考慮好多嘢 唔係岩歷史就得

睇唔明套戲扮世外高手？電影有影射有暗示有隱喻好出奇？話d場景唔真實難道你又係係清朝當時見過實物？定你平身就係溥儀本人？

第一第二點係仲悲劇wo，溥儀三次登基，三次都係不由自主俾人捧上帝位，第一第二點就係要突出就算溥儀做返一介公民，都要成為中共政治宣傳嘅玩偶，你唔配合就連命都保唔到。有睇過我的前半生就會知道，就算連呢本書都係中共政權班學棍操刀之下嘅propaganda，所以溥儀呢個人物本身都係中共刻意製造嘅政治宣傳樣板——喺中共政權之下，中國封建王朝最後一個皇帝都接受社會主義再教育，成為一代新人，沒有共產黨就唔會重獲新生

仲惡撚過共產黨，唔俾人覺得好睇

話好睇=唔識野
要說服全世界套野唔好睇
有人唔同意就踩低人 叫人收皮睇Marvel 冇禮貌

比你上左位咪仲惡過老共？

成日loop呢幕，真係好正

屌 溥儀真人邊有尊龍咁靚仔
垃圾電影 都唔寫實嘅

其實有咩好拗呀~各人有鐘意同唔鐘意，講真我好那膚淺嘅，我前排上網睇左唔夠喉特登去戲院睇多次，D配樂好那正，尊龍好靚仔之餘仲做到內心戲，特別在於有一幕17歲少年舞刀問太監貪污，佢個眼神係有神(年少氣盈個種); 跟住打網球中比人限1粒鐘拾行李走，佢同教授講: 以前好想自由出紫禁城，依家行出紫禁城好驚(無奈神情); 同埋佢做滿洲國皇帝出席酒會大合照時佢個笑容想笑與唔想笑之間，尊龍做戲好正。睇過新聞支那有條7頭張豐毅萄葡尊龍話尊龍係好運先接到末代，我都做到溥儀啦，吊人地導演用9個月周圍揾合適嘅人做溥儀，到頭來都係揾尊龍做梗係佢靚仔流利英文之餘仲要識做戲啦，你估阿豬阿狗都做到咩，個時梁朝偉，梁家輝夠想試鏡啦，最終怕講英文嘛！其實支那人同香港人對尊龍好那衰，佢為港爭光響當時美國市場佔白人大多數，華人居然係一套白人戲龍年可以壓住白人，就知幾勁，但香港同支那導演比唔起錢請佢就排擠佢借佢個名打出國際市場(套霸王別姬陳凱歌就係咁)，支那演員萄葡佢。好慘，香港金像獎欠佢一個獎。當年金馬獎頒左終成就獎比佢，表揚佢為華人爭光。支那人只有挖個坑比佢拍垃圾片。

其實末代皇帝裡面有好多暗喻，你地講嘅烏龜湯，真係有嘅，以前係禁湯之一，真係活生生烏龜用大火煲，話咁樣先入味，d人睇住隻龜一路煲一路叫好，導演想暗喻慈禧殘酷衰格; 其實慈禧當時會叫d太監宮女扮天神黎祝福佢; 有幕話溥儀係白布同太監宮女玩，其實就係話溥儀年幼時比太監宮女玩到性無能; 最后個幕老年時返故宮要買飛，溥儀晚年個時真係有朋友叫佢去故宮參觀要買飛(溥儀係講過嘅) 其實仲有好多，不過都有d係唔啱歷史嘅， 但睇戲姐。反思嘅係一個皇朝終結到另一個皇朝，依家到維尼帝國終生帝制，呢套戲經典中嘅經典，第時可能係香港無得睇(腳安部可能話反清復明唔比上)。

我記憶中細個睇碟時字幕manchuria係譯做滿洲, 我以為今次最多只會加多個偽字, 點知譯做東北(又唔可以話佢錯)

直頭要滿州話啦

其實點解「強化奶媽形象」就係「完全係為左符合西方角度嘅東主義」？事實上，套戲裡面講奶媽時，莊士敦依個角色未出現，介唔介意分享下你點樣睇到依個對比？

除咗話要配眼鏡嗰度，仲睇到套戲邊個位係可能偏離事實而踩低緊封建中國？

其實有D人對奶媽會唔會過度解釋左?
鬼佬(起碼英美)一樣有wet nurse,
奶媽其實去到呢個年紀(生育後8年)基本上已無人奶,
但溥儀8歲都仲要食人奶, 我只覺得係佢由細失去親阿媽, 係皇宮又無親人,
奶媽變成佢最重要親人, 飲奶(有可能只係吸吮呢個動作, 而唔係真係有人奶) 只係佢搵安全感o既方法, 類似我地現代人食comfort food

你啱，舊版本Manchuria真係譯滿洲里

溥儀係書提過佢8，9歲仲飲緊人奶，當時奶媽對佢好重要，食飯前都要飲人奶先，仲有溥儀細個時成日搗亂罰d太監總之橫行霸道，跟住有d太監即叫奶媽黎制止佢，奶媽一出聲溥儀即收皮。所以戲裏面奶媽被送出宮，溥儀衝出去揾奶媽同太妃講奶媽係佢嘅蝴蝶。

真係好好睇, 拍到溥儀好慘，去到老年先有自由
不過唔知點解套戲完全冇講張勲復辟，同埋二戰嗰段時間又好快飛咗

你舉既例子既拼音都好似廣東話
其實關唔關廣東話事？
虛心求教

多數跟當地方言
好似廈門amoy 金門quemoy都係跟閩南話
Canton跟番廣東話

好正

想問邊到睇有得拎poster

佢跟著既個人發展都好正。

例如 Peking 我一直覺得係跟廣東話
其實係咪？

peking係明朝果陣歐洲傳教士譯
果陣仲未係清朝 官話仲未受滿語影響果陣
peking呢個譯音比較接近果個時期既官話

不嬲用開peking

想請教下
清朝：北京- peking
民國：北平-？
定係民國時期外國都係叫peking ?

「北平」主要喺民國時期先用
好似係除非唔係

我主要係想問民國改名做北平後，外國有冇跟住改

岩岩睇完 真係好撚正

對波

男女主角都靚
配樂、場面又係頂級
唔怪得係經典

仲有顏色運用都好撚屈
灰
紅
橙
藍
綠

果個年代，孤兒係注定要捱苦
如果依家，大把人肯收養佢

電影界好多英俊小生都係(被拋棄或被收養)的孤兒
仲要係最英俊果幾件英俊小生，尊龍都算係其中之一

佢唔係最靚女果種
但好有味道

佢做訪問時講過佢養母對佢好衰成日打佢.......有次做訪問時講到喊.....

真係?!
果個係窮苦嘅年代
聽聞佢去美國都帶埋養母
如果佢出生遲幾十年可能好啲

James Bond Pierce Brosnan 都係被老豆老母拋棄，大個咗至見返老母
Beauty and the Beast Dan Stevens 出世就被收養

聽日去圓方睇早場

支那人唔係唔了解，係唔想面對同唔想俾自己人了解

嗰陣佢已經成三十歲

有啲似阿部寬

睇隔離講蘋果專訪夏思義個post就知啦
外國人寫歷史 注重細節 客觀求證 中性描述
中國人卻要滲入政治觀點 加鹽加醋

How can we say goodbye?

Just like we said hello..

郵政式拼音

台灣今年5月上畫票房冠軍，埋單1050萬台幣; 香港都幾多人睇，可想而知套戲係幾咁多人睇
台灣勁多人被尊龍圈粉

尊龍好撚靚仔

係！！
唔係最典型靚女，但好有魅力，好想望住佢對眼。
佢同溥儀準備洞房，2個人錫得好新手好拙劣，反而幾吸引

圈粉點解

圈粉台灣意思~多左好多fans

末代皇帝溥儀

溥儀勁靚仔
音樂勁正
奶媽對靚奶搞到我都好想啜
不過都係一個悲劇人物
三歲開始比人困到五十二歲
老婆hi野比帽戴
跟錯邊走錯路
唉最尾嗰幕好sad

慈禧個場戲有啲似迪士尼花車巡遊咁

莊士敦話可以帶佢去尋求英國領事庇護，如果去到英國，肯捨得唔做傀儡，話唔定都係一條出路。

佢一心想做返皇帝

今日喺太古城睇完。

1908年溥儀三歲登基，1911推翻滿清，但紫禁城內，溥儀繼續做佢嘅皇帝，有太監服侍，選佢嘅妃嬪。

然而佢只係紫禁城內嘅主人，皇帝台戲仲有人同佢做，出面變天佢唔知發生咩事，連自己係咪皇帝都唔知，其他宦官就將佢啲皇室財產偷走，蠶食佢副身家…

屌，好似香港回歸之後嘅境況，是咪我諗多咗？

上面有巴打問個獄長犯咗咩事比紅衛兵鬥

班紅衛兵又真係講唔出佢衰咩

而家諗返，我都唔撚信當年共產一個獄長，可以識得睇 Johnston 嘅 Twilight in Forbidden City，喺文革身為高級知識分子，肯定畀人鬥撚死啦…

好似假奶嚟

典獄長差唔多全程英文對答，仲唔係知高識份子

識睇緊係睇子華神個套 好難搵得返囉

佢首主題曲仲正 聽到喊

軍閥想殺佢，又偷佢祖先陵墓秘寶，條氣好難順

現進入維尼帝國，但係上帝要你滅亡必先令你瘋狂

唔知個位上海仔ching 係咪清朝人？
好心收皮啦
欣賞一部電影可以係好多方面 並唔係單一

d ost 好聽到
活喺個大時代 溥儀真係俾命運玩弄嘅產物
不斷由一個牢籠 去到另一個牢籠

睇返資料佢最後有個政協位 即係變咗共產黨嘅玩具同吉祥物 由始至終都係俾人操控 冇得到過真正嘅自由

佢畀人趕咗出嚟之後去英國都可能唔便咁慘

he is a good teacher

此片乃支共早期嘅大外宣，貝托魯奇乃支共嘅大番薯

果期最高領導人劉少琦都俾人鬥死 ...

佢就係唔想做劉禪

今日睇左
冇預期中咁好睇
前段大約一個鐘薄儀小朋友歷程節奏偏慢
奶媽對奶出左幾次，估唔到
仲估唔到，玩埋皇帝屎
中段至後段薄儀成年至晚期節奏明顯加快
其實我反而有興趣講多呢part
另一個吸引我去睇既地方係坂本配樂

皇帝一生身不由己，人生先甜後苦
紫禁城拍攝，故事吸引
值得一睇
得番好少場數上
未睇既盡快睇

除咗鐵達尼嘅例子之外都好認同
1930年之前設計嘅船 同埋航海守則
hard to starboard 的而且確係要扭舵左
同埋轉左

我印象中1930年代之前係掉返轉？

old tiller system order
係根據帆船 推右轉左 推左轉右
鐵達尼嗰case 1912年 仲係用緊舊系統
1930打後先開始改例
order會變咗left full rudder
冇咁容易聽錯

titanic套戲轉向指令同船頭轉向都冇出錯
唯一錯在指令full astern
倒車會令到水流減少 從而導致轉向反應遲鈍

不過依點唔關套戲事
可能實情真係咁 落錯order先咁大鑊

學到嘢，因為我見套戲佢擰左舵，架船真係向咗左移動，所以先拎出嚟講，可能我記錯

多謝巴打指教

偷佢祖先陵墓秘寶係川島芳子講ga

皇帝屎呢樣係講你做天子
衣食住行都有人打理得
聞屎係俾太醫知佢身體狀況

我諗鬼佬係對中國古代皇帝果part最有興趣
對佢地睇講有新意同吸引力
所以大寫特寫

呢度有全套

Netflix 有得睇...

不過係台灣先有

VPN

唔該曬

傳聞激到李翰祥扎扎跳 竟然開放故宮俾外國人拍 故宮從未咁開放過 佢同梁家輝拍嗰堆清宮片變咗殘片

Netflix 好似用唔到VPN

Movie movie...

應該係英國唔救佢姐，當時應付hitler無暇理中國

套戲講到溥儀又有國際視野，有文化又知書識禮咁
現實中有冇神化左佢？

有文化知書識禮唔出奇
做皇帝其實好辛苦，要讀好多嘢又要一大班人執你儀容姿勢
反而佢本人嘅國際視野似係靠佢本個人傳記揣測出嚟

莊士敦應該有同佢講國際事務

跑住單車上落車其實易唔易
利申 ON9 仔

今日睇3點果場 估唔到爆場
Ost真係好正 正到聽哂成首先肯走

是我的貼文起了作用
我睇到唔肯走